法庭判辭稱「起底」針對特定群體或影響選舉公正

香港警察隊員佐級協會早前向高等法院提出司法覆核及申請臨時禁制令，要求禁止公眾查閱結合姓名及住址的選民資料，其後被駁回，協會不服上訴。高等法院頒下判辭，判協會上訴得直，頒下臨時禁制令，禁止向公眾披露結合姓名及主要住址的選民個人資料及正式選民登記冊，但合資格的區議會候選人則能繼續查閱有關資料，直至今次司法覆核案審訊完結。

判辭指出，即使公眾未能查閱正式選民登記冊，選民仍然可以透過網上系統，查閱自己的選民資料，確定地址及所屬選區，認為不會影響選舉公平及公開程度。法庭亦認為，選管會並非單靠公眾翻查選民登記冊，查出選舉舞弊，候選人、政黨及支持者均會監察選舉過程，如選舉出現任何舞弊情況，他們必然會投訴，所以即使一般市民不能查閱選民登記冊，亦不會嚴重影響區議會選舉。

判辭亦指，如果選民資料用作惡意「起底」，可能會影響選民運用《基本法》賦予的投票權，當「起底」行為針對特定群體，更可能影響選舉公正，建議政府盡快處理有關問題。判辭同時表示，法庭相當重視惡意「起底」行為，指出較早前法庭亦同樣禁止對某傳媒的記者被「起底」行為。

而家司法系統同立埋法有咩分別

香港700萬人唔係圍住3萬popo同家屬黎轉
Popo恐嚇被捕人士、搞佢地家人又點計？

起底緊要過選舉公正，明白

而家種票都無人查到就最公正啦，垃圾法院

講到好似藍絲無起底咁
打和super lah

法庭亦認為，選管會並非單靠公眾翻查選民登記冊，查出選舉舞弊，候選人、政黨及支持者均會監察選舉過程，如選舉出現任何舞弊情況，他們必然會投訴，所以即使一般市民不能查閱選民登記冊，亦不會嚴重影響區議會選舉。 所以記者點查？

803個網法官譴責左未

被起底就唔會去投票？

佢就真係為咗favour特定群體而影響選舉公正

個官講到比公眾查閱選民資料好似無用咁樣，咁一開始點解會比人查？
另外如果我係有份種票，又點會自己踢爆自己，呢d係靠公眾街坊幫手check ga la，唔比人睇點會知道一屋三四個姓果d case? 你選管會渣流攤無check到都無人知

不嬲監察政府工作都係市民嘅角色 再加上政府信任度咁低 點撚知你地有無做嘢
依家唔比人監察政府嘅工作 根本係損害普羅大眾嘅權益 仲講到好大義凜然 痴撚線

開始啦
D票去曬民主派到
無人想投建制派
又係咁放風同洗橫手去影響成個選舉
令到成個選舉搞唔成
成個政府 由高官去到法庭都已經被中共控制曬